人權組織：華跨國打壓異己最嚴重

人權組織：華跨國打壓異己最嚴重

■港版國安法實施後，中共甚至將魔爪伸向海外港人。 資料圖片

美國著名人權組織「自由之家」（Freedom House）發表報告指出，全球數十個國家正對流亡者與海外僑民進行跨國打壓，問題日益威脅全球民主。中國的情況最為嚴重，2014年以來有超過200宗直接攻擊來自中國，佔全球逾三分一。報告又提及，北京的打壓對象包括海外港人；手法則是用法律工具進行域外控制，包括《港區安全法》等。

港區安全法狙擊海外港人

據該份名為「看不見卻可觸及」（Out of Sight, Not Out of Reach）的報告統計，自2014年起，包括中國在內，全球有31國採取過跨國打壓行動。至少有608宗直接跨國暴力「打壓」異己事件發生，其中涉及暗殺、綁架、毆打、拘留與非法驅逐出境，估計有350萬人受到直接攻擊或其他手法的脅迫。而這些事件，在多達79國發生。報告形容，中國威權政權正進行最為複雜、全面與全球性跨國暴力打壓異己。至少214宗直接攻擊來自中國，遠超過其他國家。

報告又指出，中共打壓。。。。。。。。。

報告亦提及，中國的跨國打。。。。。。。。。

此外，報告也點出，中國主。。。。。。。。

美國之音/ 中央社